1855 sel 16mal Augustil olluvad koggokonn kohtomehhed koos Peamees Tiit Kuk kohtomees Elijas Mellerson Rein Ein Wöölmölder.
Mart Täht wõttis Teise naise ja jagga esimiste lastele warrandust. Tallo perrijale Jürrile Annab üks Hobbon ja üks Lehm ja kaks lammast, ja kaks sigga kaks wangert ja kaks adra. Ja Jakobile annab üks Hobbone mis kaks Rubla wäärt üks Härg, Tütri Lisole üks lehm üks lammas.
Jürri annab Taggasi Issale Talwe sagi jaust kaks wakka Rukkid kaks wakka odre. Semet maksva taggasi wiis wakka odre kumme wakka kaero ja kartholid wiisteistkümme wakka üks wak übbe üks wakk Ernid, ja kolmas jaggo kapsastest.
Koggokonna kirjutaija Karel Täht
